【163呎劏房】80後劏房業主陳生：「買樓當儲錢，起碼係自己地方囉！」

近年劏房愈賣愈有，80後陳生今年5月以約470萬元買入恒地(012)北角尚譽一個163方呎劏房，他接受訪問坦言，社會出現共享空間，既然事情最後發展到買不到樓的人會共享一個空間，那麼163方呎劏房總算是獨立、「起碼係自己地方」，投資收租，把劏房視作未來換樓踏腳石。

與家人居住的陳生不愁無樓住，他表示，買樓當儲錢，心儀地區包括北角、大角嘴及紅磡，一定揀多人租的地方，儲錢當然儲在一些有價值的地區。睇過鰂魚涌君豪峰，因為對正「大酒店」，所以不喜歡。再睇北角君譽峰，周圍高樓大廈，估計單位景觀被遮擋也沒有選擇，最後選擇尚譽。

今年5月，恒地推該項目貨尾單位，陳生斥資約470萬元買入實用163方呎劏房。咁細都買？他回應：「社會出現共享空間，我就諗，既然事情最後發展到買唔到樓嘅人會共享埋一齊，住一間大房。咁自己就唔想，點都要有一個獨立的空間，起碼係自己地方囉！而家買嘅單位，細就梗係細㗎啦。租唔出，自己可以入去住，百零呎都無問題，自己一個人，但如果有伴侶，咁梗系住唔過。再者，我點都要3年後先可以賣，3年後係點都好，我起碼叫儲咗一舊錢，呢一層樓都叫供咗3年啦，我咪攞呢層樓去換一層大啲㗎囉。到時再諗換樓，舒服啲，大啲咁囉。每個人都想買大啲，買好啲㗎啦！二手都諗過，但太舊，又要花錢裝修。」

接受訪問當天，中美貿易戰尚未有暫時停火90日協議，正值樓市轉勢之際，他坦言：「後悔就無，預計過有機會冧。冧咗最壞嘅打算，我諗都供到嘅時候，就無乜點理。當然跌，梗係唔開心，但買樓唔係睇半年、一年、兩年，是3至5年的投資，3年同5年後係咩環境，無人知！好啦，當真是跌2年，第2年反彈，結果可能是一樣。心情梗係差啲啦，但是都無計㗎，都買咗囉，係咪！我當係月供股票，例如騰訊(700)之前400幾蚊買，如果逐啲逐啲咁賣，成本會低返囉，大致上我是咁長的投資去睇。」他補充：「有陣時，我諗緊如果5月無買，而家仲夠唔夠膽入呢，其實未必。行咗第一步，再望一望係咩境況先啦，我都想試一試，睇下點囉，400幾萬話多唔多，話少唔少，所以想試下囉！」

目前他將劏房放租叫租1.5萬元，扣除管理費，回報率約3.6厘。世紀21日昇地產執行董事黃文龍表示，項目現有約27個單位放租，其中163方呎單位尚未有租賃成交，同類單位普遍叫租1.5萬元。早前一個高層D室，實用167方呎，月租1.55萬元，呎租92.8元，呎租創項目新高。另外，高層B室，實用207方呎，月租1.6萬元，呎租約77.3元，原業主623.3萬元買入，租金回報率近3.1厘。

資深驗樓師詹濟南「詹sir」驗收上述單位，以為空間少就少出事，點知要貼膠的地方漏膠、有膠的地方爛膠，詹sir不敢直言「無膠用」，總之扣分最嚴重就是膠，門及潔具與來去水評分不合格，拖累總分78分，屬於中間浮沉的水平。

入屋前就指出大門門框頂未做修口，予令交樓倉卒之感。廳房合一的四方空間才8.366呎乘7.244呎，面積逾60方呎，擺完床後空間剩無幾。四方空間兩邊大窗，僅一幅牆身，詹Sir企定定幾乎不移玉步已敲勻油漆批盪，如此少面積，卻仍然被詹sir敲到窗邊底一處批盪空鼓，但他認為，批盪空鼓面積細於1平方呎算合格，至少10年或以上才會剝落，就算要求執修，也未必獲發展商及承建商受理，除非在附近位置進行裝修工程，或會令問題惡化。

全屋才23塊地磚，理應無空鼓崩花破裂。面積僅20方呎的廁所未至於細到馬桶坐不到，廁所選用趟門，但閂門踎底打開洗手盆，仍被櫃門頂心口。同時發現櫃面崩裂，建議更換。洗手盆水喉無漏水，但有一個水管喉碼爛掉。詹sir指，企缸玻璃膠邊，「邊過咁搞鬼呀，特登割鬼爛條玻璃膠嘅」，好彩不是迎水那一面，否則有機會滲水。舉頭望天花，多處與牆身、窗框邊及玻璃的接駁位應該有膠而漏玻璃膠，「（假天花）周圍啲頂修得唔靚…（有何影響？）係唔係靚啫！」

淋浴間一邊玻璃窗原本貼有磨砂保障私隱，業主稱發展商交樓時發現該磨砂貼刮花，已除去並承諾更換。不過裝修工人為廁所框噴漆時，不小心噴到地磚也有噴漆痕跡。廁所趟門撞門框，推拉之間已聽到撞框聲，詹sir建議調校趟門路軌，以免日後「一個唔覺意撞爆玻璃」。他總結，交樓工種有兩項不合格，分別是門、潔具及來去水，其中後者受累於玻璃膠問題，「成個單位扣分最嚴重就是膠，單係呢項已扣7分」，令單位總分至78分，評分在近年劏房盤而言，屬於中間浮沉的水平。恒地發言人回應，上述單位所有執修項目已完成修繕。

80後陳生以約470萬元購入恒地(012)北角尚譽一個實用163方呎劏房，他認為買樓是當儲錢。

詹sir驗收單位，牆身面積屈指數可數，卻仍有空鼓，惟面積不達1呎乘1呎，未算超標。

廁所問題多，浴屏膠邊被割爛。

廁所天花很多位置漏膠現窿。

天花修邊無做。

廁櫃去水喉喉碼裂口甩掉。

3年就想換大樓

等睇3年後蟹左

呢個價我寧願去大西北

咁既劏房 個市爆升都唔關你事。。。

好過之前唔知幾百萬買90呎嗰條友啦

北角都ok

3-5年後當佢仲值400萬，供咗嘅錢都未必抵得住個跌幅

管理費成6蚊 個所謂會所兩層加埋得兩千零呎

唔好咁負面啦

我地應該恭喜佢先真架

起碼佢叫大個仔做過業主先啦

我想問 付出嘅供款入面有part 係利息唔係層樓嘅價值本金，5年後賣咗有無得計番俾你㗎

成班無樓嘅擔心有樓
470萬 向銀行借8成，分30年還，每月供款先一萬四千幾，仲要佢買貨尾而家已經可以放租，租到一萬五出去就真係等於租租幫佢供樓，一年生約一年死，咁都兩年，唔對路咪三年後賣，輸得幾多?

放租要五成首期

470萬……200呎都無

會接手既只會係比佢梗傻既人……

首期 利息 印花稅 佣金 管理費 維修保養
樣樣都係錢
先唔講跌價, 回報真係有2厘 ?
唔對路想賣真係咁易?

咪教精呢d人啦

連登有好友有淡友唔出奇
至怕係呢d不學無術又懶醒見到走出黎串柒柒既人

利息比咗銀行就係費用
當陳生做30年按揭，每個月當佢供15000
供完5年加埋90萬，本金佔60%左右

陳生當儲錢呢個諗法有好多前提
首先要假設佢層納米樓係而家呢個下行期裡面無貶到值，
第二仲要假設佢租比人嘅租金至少等於佢嘅供款。
如果陳生自住，咁阿陳生就成功係五年入面花費90萬幫自己儲咗54萬

蘋果玩到咁串
就好似班死窮鬼點都要揾個位拿番渣沙咁

有幾多人放租真係只做5成首期

申利 ： 幾層都係full paid

首期 利息 印花稅 佣金 管理費 維修保養
樣樣都係錢
先唔講跌價, 回報真係有2厘

on9仔，逐點教精你啦
印花稅14萬1千，加埋律師費約7千，都係十五萬。

買新樓唔使佣金，aa仲要俾返回贈，銀行按揭又有回贈，加埋最少十萬啦。

人地篇文話扣埋管理費後租萬五都有3厘回報呀，文盲

新樓維修保養?

你買樓未呀傻閪? 都係嗰句啦，無樓嘅教返有樓點做

最後呢，係咪個個5成先放租? 你用你個閪腦估下啦

老師教你紅燈先過馬路啦，你喺條街見有人衝紅燈唔教益班人?

又幫手燈

全屋可用空間

得你買過樓咩
講到唔駛成本咁
幾十萬都濕濕碎
依家係層樓貶值緊
回報仲低過定期
你咪繼續硬好囉
望住個估價係咁跌

笑條友5月摸頂買劏房
班硬好沖出黎撐真係好搞笑

D租盤多到 佢租13000蚊租到出去都偷笑啦15000蚊
數據哩家野咪人講就信先得架

一入伙 就人踩人 呢d盤擺明比投資者用
買黎自住

做左咁多年人都仲咁on9

買樓一定係買升幅當投資

唔計入貴定入平咗

470 兩成首期94 拎去做4厘左右低風險投資30 年已經變3球

餘下百零萬除開30 年每月儲5千唔到
加埋出去租套房15000 應該剛好甚至有找

唔買呢層樓出去租
30年後都會有470 而且係高流動資產

所以買就一定係睇樓巿長遠會升

升跌無人知
但話跌都無關係只係自欺欺人

申請highadvance mortgage 既投資者，同借錢過大海有咩分別

個價有第一滴血租都唔會頂得耐，拎番果區舊樓劏房租金租緊大概8000-9000黎做ref，果度應該都租到11000-12000既

吊你老母 笑撚左
有嘜撚野係4厘左右既低風險投資
你個低風險係咩 definition 🤡

點解都差唔多五百萬都唔買大少少
咁細間邊個買

長遠係幾遠先
屌一陣要坐10年先返返去買入價就哂氣啦
咁又浪費人生十年時間
綁死十年

勁多選擇 仲未計壓價

呎價成三萬蚊 個市升到咩境地先會輪到呢間劏房升

on9仔

完美摸頂

月園街d廢紙回收店五金鋪變晒做咖啡店就得喇

佢隔離d單幢 舊係舊d 但賣緊萬尾至兩萬 又係細細間 不過一定實用過新樓

三年後換樓？ 蟹左機會更大，而且3年都係供息

連分柝嘅釋放價值都已經食埋
負責接貨嗰個

入0005 收股息得唔得？

無5成出租得無問題,
打唔到厘所比租客知做柒頭等租霸唔交租囉

有雞脾食

Hibor都就黎長期高過買樓收租個yield，租租幫業主供樓條數仲可以點計出黎

唔夠5成出租風險自理
但犯法野好意思上黎當論點討論
咁up乜都得 不如話拎公屋一劏五出租啦

仲話教精人,點人做柒頭就有
班租霸未咁黎囉

再減6萬管理費